<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>这是一个美好的日子。</title>
    <link href="/2024/12/04/18/"/>
    <url>/2024/12/04/18/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<div class = "markdown-body">今天是一个美好的日子，无忧无虑，无所顾忌，简简单单，随心飘荡在空气中，畅游在如胶似漆的粘鼠板上，没有任何阻力，仅仅只是随着吉他指弹的节奏，旋律胡乱的摇晃着身体，仅仅如此，身心像是脱离地心引力般，挣脱空间扭曲，这样随着一首歌带来的好心情真是让人印象深刻。当你路过一个油漆桶的同时，你也路过了一片银河。                - - - 路旁的叶修</div>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>20.6.20</title>
    <link href="/2024/02/25/17/"/>
    <url>/2024/02/25/17/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<div class="markdown-body">偶尔会停下思考，惆怅；偶尔会一往直前，生活总是在不稳态进行，上下起伏，波动不定，在不该担心时担心，在该开心时体会不到高兴，并不是懂得思考，而是浪费时间，最终的踌躇满志也是会被消耗殆尽的。总有人再说人的幸福和痛苦总量是相同的，这其实是一种不负责任的说法，当一个人坠入深渊，生活不得已稳态进行时，可能会只剩下黑暗，最终吞噬那个世界的全部。我想我会强调事在人为，我们可以让自己幸福，而命运则负责推动世界起伏运行，这样得以宽慰，我们就会更好的向前迈步。</div>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>一点哲思</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>愉悦食物八则</title>
    <link href="/2024/02/25/16/"/>
    <url>/2024/02/25/16/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<div class="markdown-body">1.旅行，还有与此相关的电影，电视剧，vlog，动画等作品。「旅行不易，观旅不难～」   <p>2.美食，只说美食显然是有些太过粗条，但是细分下来实在太多，毕竟世界那么大，好吃的那么多！「实在要分的话，水饺，馄饨，牛排，烤肉，土豆，红烧风味茄子，辣子鸡，奶茶，拉面，意面，风味饼，鸡公煲，黄焖鸡，米粉，米线，黄花牛肉面，掉渣饼，三明治，汉堡，咖喱鸡排饭，钢盔，戚风蛋糕，蜂蜜虎皮卷，草莓，黄瓜，西瓜，哈密瓜，桃子，山枣，青杏，排骨，凉菜，凉皮，蛙鱼，里脊肉饼，火锅，寿司，樱桃小丸子，豆腐脑，鸡蛋灌饼，红烧肉，回锅肉，凉面，油饼，鸡蛋汤，洒汤，烧烤，串烧五花肉，烤土豆片，烤牛肉，烤羊肉串，烤面筋，烤香肠，烤鱼豆腐，洋葱圈，百奇，奶片，巧克力，棒棒糖，妙脆角，大波浪，乐事，美年达，果粒多，mix，烤棉花糖，威化饼干，波子汽水，还有好多好多，可能因为好久没吃，一时想不到出来。」  </p><p>3.音乐，比较喜欢日语ACG风歌曲，对纯音乐，古典音乐，j pop也很喜欢，国语英语抒情也可以接受，对于节奏类歌曲只要不是太过吵闹都可以接受。 </p><p>4.雨中睡觉，不过多解释，一种生理舒适。    </p><p>5.逛淘宝看ACG周边，手办啊，复制原画，版画，插图，亚克力，cd，bd，dvd，色纸，龙腾，aniplex小说。    </p><p>6.看SONY大法新出的电子产品。<br>现在加以修改，经过几个月和自己的交流，现在我应该更加了解自我了，应该不是一种负效应微小量的累积，上述不作修改，下面添加几条。<br>7.好奇心驱动的获取知识（此条旨在表示很强约束性的获取知识，当然如果可以在解释深入一点的话，加上痛苦的学习后，和别人炫耀，增加知识总量，认知世界的能力也算上一条，不过过程似乎不那么愉悦，前人留下来的智慧和财富思想都是数之不尽，用之不竭的，想逐条接受难免会产生不小的冲突，单就正常历史发展规律的学科来说是这样，假说多，有争议的学科更甚）    </p><p>8.帮助他人（目前的我似乎找不到什么自己想到的合适理论来解释，被需求感这种东西我也没法切实的观察到，硬要说的话应该和炫耀感内核差不多，展示自己，实现自己的价值，就像动物界的求偶方式，经过人类社会文明的发展，道德法律的不断约束，图式的研究，会变为内敛式或叫做“更道德”的展现方式）    </p></div>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>Es</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>感情暴力</title>
    <link href="/2024/02/25/15/"/>
    <url>/2024/02/25/15/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<div class="markdown-body">无须有的感情暴力化倾向是由当事者不作为或冷却处理所引起后事性后悔的心里情绪延迟。  当我们面对他人敌意和恶意中伤置人尴尬处境时，我们应该如何面对。我应该将人格观察写入专栏。这里只写我对于这类事件的处理办法，经过多次处理和思考之后，应对该人格，对自己最友好的办法是温和的反击，不动声色，这点大概很难。单确实最优的情景处理刚发，在关系无法进一步或必须维持当前现有关系不至于人仰马翻车毁人亡的关系破洞出现。  直接针对问题做自己的见解性解读，我的想法就是怎么怎么样，不对对方言行做价值型判断。转移话题，短暂的停止与他/她交流。不予理睬，若多次话语进击，只是简单的情绪表达，不成熟乐天外向派的表现，这时只要继续接着做之前的事即可，此项需要承受较大的心理压力和情绪包袱，心理会不舒服但同时也是最稳妥的方案，不至于失事态进一步扩大化。  </div>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>不成熟经验</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>What is my ultimate goal？</title>
    <link href="/2024/02/25/14/"/>
    <url>/2024/02/25/14/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<div class="markdown-body"> 为了找寻人生的意义，今天我特意来问问自己，我的目标是什么？长期以来，短期旅行，日剧和美景以及生活风的vlog，plog，情侣日常，日本留学生活，一切不同的人生活状态，旧事的记忆，现在的我靠这些支撑，这里面也有我的追求和目标。一个稳定的亲密关系，可以分享自己的快乐幸福，也能倾诉自己的伤心难过，一起向前向着自己喜欢的东西前进，我想这样的生活一定事是幸福至极的吧，无论是四季的哪一天？走在城市的街道，乡村的田野，身边有一期说笑的情侣朋友，父母亲人，约上三五好友，一起吃饭，逛美食街，插科打诨，肆意放声歌唱。走上祖国的川藏线，骑着单车横跨亚欧大陆，走向世界各地，去日本，去北欧，去美国，去澳洲，去朝圣之旅，去无尽的森林，阡陌纵横，去还原动漫带给我的感动。去吃便利店，去吃遍各地的美食，欣赏雨景雪景晴天，每一天都是美好的一天，晴空朗朗，碧水潺潺。和家人们一起过着简简单单美好的每一天，晚上吹着夜风，闻着街上杂糅的美食香声，街上的路人，玩耍的小孩，汽车的流光溢彩，道路的灯火通明。去公园，去湖边，去大山，去BBQ！去享受这个世界带给我们的美好，享受这种情感体验，无与伦比，不必多思，这是纯粹的幸福体验。    迄今为止，我还未找到人生的人目的。不过目的也好人生也罢，在未来的时景，生活的体验，反复的哲思一定会找到，他肯定就蹲在某个世界的角落，等待着人们去发现。现在，我爱这种生活方式，他不是解构生活，更不是肤浅世俗，他是踏实贴近存粹。    </div>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>Es</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>观察和处理问题的思维能力</title>
    <link href="/2024/02/25/13/"/>
    <url>/2024/02/25/13/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<div class="markdown-body">我们每天都会主动或被动的接受大量的信息，真假难辨，内容质量参差不齐。我们首先要做到的就是辨别这些信息的可能正确性，什么是可能正确性的。首先让我们定义正确性。正确性就是指这篇报告或文章说叙述表达的事情真实存在，符合撰稿人的主观观察与客观相符合，属于观察者的主观观察正确性。这个正确性仅代表观察者观察到事物发生，不代表一定事物发生。第一层逻辑，我们判断撰稿人是否真实可信的把信息客观叙述下来。可以从受利益者思考层面出发，考虑撰稿人的立场，考虑事件发生对谁有绝对的好处，以及事件发酵可能的问题导向会造成什么样的后果，这一层判断注重与社会关系的判断，需要个人经验以及阅历知识，他并不只是单纯的逻辑的推理演算，而是一种可能性的判断，这层大概率会筛选掉7成错误信息。第二层逻辑，及客观正确性，我们如何定义客观正确性呢，即当事人主观方面想要做此事的客观事实。同样的需要阅历和经验，此时，就重于行事逻辑，如时间段判断，前因后果判断，和可能性判断，在什么时期，什么背景下，有过和他接触的人。这两层，第一层注重解释报道的真假，第二层注重于信息的可能性。将这种思维习惯烂熟于心，当遇到信息时在脑内思考，便能避免掉许多不正确，虚假的发言，并能很快的抓住事物的关键点（point）。再者是语言逻辑，本文注重强调汉语，在大陆语境中可能遇到的相关问题，第一是谐音，第二是缩写，第三是，一词多义，即现代文化赋予词语的多重意，俗称黑话。第四，是模棱两可的指代语。这一部分的判断和前文有所重叠又有所不同，可以用来聊天缓解氛围，不经意间初漏锋芒，展现语言的智慧。重叠在于绝大多数信息载体文章标题的判断，避免先入为主，带入惯性思维，一部分是那样，脑内便会自动补足为生活中司空见惯的物体，可它未必是。在没有足够成体系的知识，上述过程也很难达到，会断链，无法继续进行，所以这告诉我们不过要有思维方法，也要多学知识，练就过硬本领。   脑筋急转弯～    （批判性思维）掩盖 误导    </div>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>不成熟经验</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>零和博弈问题</title>
    <link href="/2024/02/25/12/"/>
    <url>/2024/02/25/12/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<div class="markdown-body">关于已有条件和信息，如何如何操作最大化最优解的问题。目前我们已知信息和筹码可得出一个解，可这仅由我们已知所得，局限性未知性并存，多余条件可能得出更优甚至推翻所答。那么我们如何操作最大化最优解呢。假设我们已知信息是公开渠道可获取信息的总解，由恰巧该问题为公众社会获取利益，那么我们就可以下结论，此答就是最优解。例如在特定时间下，我们购入某样物品，近期价格波动维持在很平缓的状态，并无已知大幅度降价前奏，此时预期购入就算最优。假如我们要在某二手网站购买物品，过年期间，时间时期邮费上涨，但多数小孩压岁钱，大人有年终奖，故会更新换代，大量抛售我们所需物品。但同时他们也可能碍于邮费原因，选择晚些时候售卖和购买新代产品，但如果我们猜测失误则会导致便宜的物品被别人抢走。这时我们陷入两难之地，但我们要选择最有可能性的分支，在正确的时间购买物品。这是大众博弈，在没有类似大众事件之前，我们应摒弃再思考之后得到的结论。假如之前没出现过，提前放出没人买或并未提前放出的现象，我们便可以直接根据我们的第一思考购买物品。因为此时没有刺激大众思考的事件，我们可以认为大众会倾向于第一种选择。我们始终把自己设定在购买人群中位数水平，得到远超50%的可能，因为前50%不会改变，而后50%则会改变到另一50%中。</div>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>不成熟经验</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>群体组织和管理</title>
    <link href="/2024/02/25/11/"/>
    <url>/2024/02/25/11/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<div class="markdown-body">如何搭建自己的工作小组，如何在人群中树立威望，如何快速取得别人的信任这是我要重点考虑的。透过这半年管理的经验，找到并发现其中的要点，改善内化理论，促进下一步实际操作。 这半年中我显然是采取了放养式，无小组领导式集体领导策略，起初效果良好，因为并没有什么实质性的安排工作，一些工作也都是我要干的不至分配下去，可是时间一长，繁重的工作出现，自由懒散要了命，不理不睬不问不答，视工作为空气，这是很要命的事。成立小组的初衷就是高效率的分配工作，共同达成目标。这样便丧失了开始的意义，这样虽然做到了尊重平等，自由意识，但并没有很好的完成初衷。 正确应该严慈相济，因材施教，长善救失。更好的发挥每一个人的才能，鼓励他们走出舒适区，或许才是更好的执行。 总结以下  以异同求同为原则，尊重爱护，平等对待每一个人，发掘他们的潜能，给出自己的建议，最小干扰原则，不强制执行，实行任务轮表制度，提前通知。  此问题可以由小组织拓展至整个利维坦。  复杂的高混沌体系，很多原则派不上用场，但大体还是通识的。  </div>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>不成熟经验</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>杂乱无章广阔无垠的知识之思考</title>
    <link href="/2024/02/25/10/"/>
    <url>/2024/02/25/10/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<div class="markdown-body">人类数千年的知识积累，早已不是一个人的大脑所能承载的范畴，过于遥远的尚不可及，自有文字记载至今，流传下无数的人类经验和现象观察。人们用神话记载所知，所感，所畏，用诗歌传播生活，千百年来口口相传，自有造纸术和印刷术开始，迎来了第一次信息爆炸时代，人们可以将一切写入书中，编篡成册，流传下去，至此人类社会进入了知识累积的社会，一方面人类对自然和社会认识不断加深和更易，一方面人们将自己所处时代的印记留存，人们迸发出无限的创造力和想象力，无数的哲人贤思向世界周围无限探索，人们探索自己身体的极限，不断与世界发生关系，幻想家们建设新的精神家园，在多年风沙侵蚀的土地上降下佛刻甘霖，土地悬浮在上空，形成美丽的花园。虽人类之中常起冲突，曾摧毁了无数繁华瑰宝。</div>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>一点哲思</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>HiFi基本专业名词和对应意思</title>
    <link href="/2024/02/25/09/"/>
    <url>/2024/02/25/09/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<div class="markdown-body">BTL功率放大器  BTL功率放大器亦称桥式推挽电路，功率放大器的输出级与扬声器间采用电桥式的连接方式，主要解决OCL、OTL功放效率虽高，但电源利用率不高的问题。2.5mm，4.4mm升级线/头  频响曲线scale /  PHD曲线 分贝和频率区分  <p>简正模式是在这个“振动方式”中所有自由度都以同一个频率和初相振动，而整个体系就是按上图的规律加起来。简正模式是整个体系的一种特别特殊的振动形式，每个自由度都在振动(只不过有些自由度的振幅可能是0)。<br>频响为什么会影响音质？<br>一方面，人耳有心理声学的掩蔽效应，这个效应简而言之就是不同频率及不同的响度会相互影响，一部分声音的叠加，会导致另一部分声音无法听见。  </p><p>表现到重放系统，如果频响不够平，或者不同频率变化幅度过大，就会导致有部分本来应该听到的内容听不到。这就是细节的丢失。  </p><p>还有一方面，不同频率的频响不同，会导致声音呈现出非原义的表现形式。比如，一段音乐，本来是笛子和古筝交相辉映珠联璧合的，如果笛子那个频段频响过高而古筝那个频段频响较低，就会导致不和谐的情况发生。很恼人的感觉就会出现，本来好听的就不再好听了。  </p><p>相频问题主要是多个声源相互干涉的问题，也可以认为是分频扬声器在分频点的耦合产生的幅频问题。这个也是可以通过全通滤波器来解决的。3dB声功率提升一倍  </p><p>傅立叶变换將原来难以处理的时域信号转换成了易于分析的频域信号（信号的频谱），可以利用一些工具对这些频域信号进行处理、加工。最后还可以利用傅里叶反变换将这些频域信号转换成时域信号。<br>XLR和RCA接口（莲花头）<br>平衡信号与非平衡信号：声波转换成电信号后，如果直接传送那么就是非平衡信号；如果把原始信号反相180°，然后同时传送原始信号和反相信号，那么这就是平衡信号。平衡传输就是利用相位的抵消原理，将音频信号传输过程中受到的其他干扰降至最低（以达到更清晰的音质）。 当然，上面说的XLR接口也与“大三芯”TRS接口一样，可以传输非平衡信号；因此如果我们单从接口上来看，基本是看不出它到底传输的是平衡信号还是非平衡信号。  </p></div>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>电子</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>出世与入世</title>
    <link href="/2024/02/25/08/"/>
    <url>/2024/02/25/08/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<div class="markdown-body">人活在世上，自为与世。  但人不能只在世上，自在脱世。  “哲学学习从恋词僻开始，从恋词僻画上终止符号”以哲学的方式思考，以哲学的词汇描述，来总结，抽象，来从生活的缝隙中抓取词汇。  今天的内容也可以看作对于散朴性的讨论，限制人的存在发挥其能动性的既定的东西。认为人并非生存于完全为自己所选择的境况中，自为存在总是与自在存在联系在一起，自为存在也总为世界以及它自己的过去所牵连，这种限制是人偶然遇到的，也是为人所不能理解的。  首先入世，以宇宙奇点论作为论述的开始，我认为是合理且合时宜的。宇宙的几次爆炸，产生了元素，物质，星球。元素的组成生成了生命和创造意识。这是科学范畴告诉我们的。元素如何产生，物质如何存在，原有奇点是何存在？这些在现在科学面前都是未知，这不是今天讨论的主题，这是人类永恒探索的主题，光靠推测和思考是不可以的，这是关于人类物质生活的主题。自为存在我认为不完全等于入世，在考虑都被现实环境，过去经历，生理状况，思想成长，人并非选择在自己所选择的环境，或者人并不能完全选择自己想选择的环境时，对于生活目的和方式的解释这是入世思想。入世思想并不是简单的面对无法选择的困境而做出的殊死一搏，而是在困境下选择道路，接触世界，达到自在的状态，而不是囿于自为的存在。  出世思想更为复杂，是形而上学的，同时他是入世和出世的对立统一。什么是出世？脱离的实在世界后的，对实在世界的思考和探寻，可以定义为除去日常生活的一切思维肢体活动，出世不仅仅思考出世，也思考入世，他是统一的整体，不能脱离入世存在。入世在一定程度上会影响出世的方向选择。但出世有着自己的独立孑立性，他会脱离入世而存在，但不会脱离自为存在，这就是自为存在不完全等于入世，入世受自为影响，出世受自为影响，而入世相对于出世是对立统一的，在某些情况下存在重合。  </div>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>一点哲思</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>非理性主义-存在主义的开端</title>
    <link href="/2024/02/25/07/"/>
    <url>/2024/02/25/07/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<div class="markdown-body">祁克果，中国内陆常称为克尔凯郭尔，常被认为是存在主义的开端，抨击批判黑格尔的绝对精神，宗教的理性改革，主体思维，强调哲学不应从认识论，从群体或国家出发，而更应该从独孤的个人的感性体验出发，包括烦躁，郁闷，惆怅各种情绪以及痛苦，独孤，无助甚至绝望。注重个体自我认识自主的选择生活的方式。  德国观念论的课程都是属于非常高的理想，把一切都往真善美的身上推去，把人性、具体人生的所有苦闷和痛苦都存而不论。这些均与克尔凯郭尔的理念不同，于是他放弃传统哲学思想的探索，改而探求基督教与主体性、内心性的真理。  在他的认识下提出了人生的三大悲剧，即自己不能认识到自己，不能做自己，而是被大众裹挟，被世界各种纷扰影响，第二种是自己认识到应该做自己，但不能做自己，认识到了应该选择自主内心，但因为做自己将付出巨大的代价而不愿做自己。第三种是认识到应该做自己，并且想要做自己，但却不能够有自我 在克尔凯郭尔看来,这是人生最深的绝望。一个人,他的内心真诚的渴望着做真实的自己,然而生活与现实却不允许他的选择,所谓“人在江湖,身不由已“。同时他也提出了人生的三大阶段，即感性阶段，伦理阶段和宗教阶段，跨越每一种阶段的过程为飞跃，然而并不是每一个人都可以达到每一个阶段，阶段之间也不是连续的。  所以，古希腊的斯多噶学派学会对痛苦的 “不动心〞，因而没有痛苦：而伊壁鸠鲁学派则鼓励在快乐中忘却痛苦。诚然，越是知识多的人越能感觉到痛苦，因为他们对这个世界认识的更充分。克尔凯郭尔认为，人只有在恐惧中，才能真正认识自我。因为恐惧与害怕不同，他没有明确的恐惧对象，它使人感到绝望从四面八方压来，使人孤立无援。世界在他看来成了虚无，而世果的虚无则意味着人的彻底自由，只有这时，才能得到个人对自己的最真实的体验。这时才能在质之中照亮自我，从而看见黑暗世界中的存在。  克尔凯郭尔并不否认群体的作用（whereas他对群体社会嗤之以鼻，不屑一顾、视如敝屣）只是要从个人搭建主题。  </div>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>西哲笔记</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>德里达与他的解构主义（几何起源和原初书写以及logos）</title>
    <link href="/2024/02/25/06/"/>
    <url>/2024/02/25/06/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<div clsss="markdown-body">“在场的形而上学”  解构主义有三大特点：  1.拒绝综合，改向分解  2.从使用与形式的对立，转向两者的交叉与迭合  3.强调碎裂或叠合、组合，使分解的力量能冲开建筑系的界限，产生新的含义。  <p>解构主义作为一种设计风格的探索兴起于20世纪80年代，但它的哲学渊源则可以追溯到1967年。当时一位哲学家德里达（Jacque Derrida,1930——2004）基于对语言学中的结构主义的批判，提出了“解构主义”的理论。他的核心理论是对于结构本身的反感，认为符号本身已能够反映真实，对于单独个体的研究比对于整体结构的’研究更重要。在海德格尔看来，西方的哲学历史即是形而上学的历史，它的原型是将“存在”定为“在场”，借助于海德格尔的概念，德里达将此称作“在场的形而上学”。“在场的形而上学”意味着在万物背后都有一个根本原则，一个中心语词，一个支配性的力，一个潜在的神或上帝，这种终极的、真理的、第一性的东西构成了一系列的逻各斯（logos），所有的人和物都拜倒在逻各斯门下，遵循逻各斯的运转逻辑，而逻各斯则是永恒不变，它近似于“神的法律”，背离逻各斯就意味着走向谬误。  </p></div>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>西哲笔记</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>巴塔耶与他的世俗世界和神圣世界</title>
    <link href="/2024/02/25/05/"/>
    <url>/2024/02/25/05/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<div class='markdown-body'>色情和死亡是人向神圣世界的无限接近和回溯  赞扬萨德式的“排泄力量的冲击性爆发”，这种爆发——包括一切的呕吐、排泄和异想天开的色情折磨——是对庄重性的欢乐式冒犯。  这个尼采的信徒，柯耶夫的忠实听众，萨特的潜在对手，布朗肖和列维纳斯的同道，后结构主义者——福柯、德里达、鲍德里亚、克里斯蒂娃等——频频示敬的先驱，这个将大笑和啜泣反复锤炼为一体的神秘主义者，是从探究远古神秘经验的人类学开始的，而这个神秘经验的核心是死亡。  色情的神圣回溯是向先前的自然性和动物性充满矛盾地逆向回溯，它适应于对动物性的直接冲动以及它们所体现出来的不洁、肮脏和巨大欲望。  <p>人类这种神圣兽性的返归显然对人性(主体)构成了巨大的威胁性挑战，于是，作为一种替代方案，通过死亡、献祭以及随之而来的体制化的宗教所涌现出来的另一种神圣性的脱离世俗世界的路径出现了。  </p><p>与前一种截然相反，它是向上的，向着纯洁、干净、无欲和灵魂的方向迈进，这种神圣性在献祭的宗教中体现出来。前一种神圣性被直截了当的欲望所统治，它的驱力是色情；后一种神圣性通过启示和信仰来完成，它的驱力是死亡。<br>无论是欲望还是启示，都超越和摆脱了理性推算所主宰的世俗世界，都摆脱了外在的事后功利性目的，都是对人类古老的未分断的自然连续性的缅怀性追溯。  </p><p>如果说对连续性的缅怀，对世俗世界的超越有向上和向下两个路径的话，宗教和色情就位于两个路径的极端，并且相互之间保持着最大的排斥性张力。  </p><p>神圣形式的二元性，是社会人类学的重大发现之一：这些形式必须分布在对立的两个阶层之中，即纯洁的事物和污秽的事物之中。  </p></div>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>西哲笔记</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>剧本原理</title>
    <link href="/2024/02/24/04/"/>
    <url>/2024/02/24/04/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<div class='markdown-body'>分为五大结构和五大要素。五大要素有：（1）Setting（设定）：故事在何时何地发生故事发生地点和社会背景，时间。（2）Characters（角色）：人物、动物或其他在故事中出现的物种角色上可大致分类为 Protagonist（第一主人公）， Deuteragonist （第二主人公）， Tritagonist（第三主人公），Supporting Charactors（辅助角色），Antagonist（反派），Archenemy（宿敌/BOSS）。（3）Plot（主线）：故事中发生的事件与行为。性格和背景（4）Conflict（冲突）：故事的核心矛盾或冲突点。（5）Theme（立意）：故事的中心思想、要传达的信息或教训。五大结构是指：（1） Exposition（起因）：故事是如何开始的。<p>（2） Rising Action（铺垫）：渐渐走向高潮的一系列事件与矛盾</p><p>（3） Climax（高潮）：故事中重大的转折点</p><p>（4） Falling Action（收尾）：高潮后一系列指向结局的事件</p><p>（5） Resolution or Denouement（结局）：能解决故事核心矛盾的最终结论</p><p>“几百年前吴承恩写了一部《西游记》，将神魔小说写火了以后，市面上又出现了《东游记》、《南游记》、《北游记》等神魔小说，这是跟风；<br>后来有人根据书中师徒四人过火焰山的情节拍出一部叫《大话西游》的电影，塑造出至尊宝这一角色给大家带来一个前半节让人爆笑，后半节让人唏嘘感慨的故事，这是改编；<br>同时在日本，有本叫《龙珠》的热血格斗漫画的主角也叫孙悟空，同时他也有金箍棒和筋斗云，但漫画的故事却是发生在另一个完全不一样的世界线和背景设定之中，这是致敬；<br>看到电视上神魔题材大火，于是有人“原创”了一个剧本，说是一个道士带着三个徒弟受皇帝之名前往兜率宫求取长生不老药，期间他们经历九九八十一难，曾伏妖葛老庄，横渡流沙湖，平息火焰岭，留情女儿寨，最后师徒四人得道成仙，这是抄袭；<br>有个女生因为害羞不敢表白，于是在男生生日那天送了他一本《西游记》，然后又在他头上敲了三下，这是借鉴~”</p></div>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>onenote</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>群体比对效应</title>
    <link href="/2024/02/24/03/"/>
    <url>/2024/02/24/03/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<div class='markdown-body'>马克思提出，人是一切社会关系的总和，任何事物存在普遍联系，英国诗人约翰堂恩有一首诗：“谁都不是一座孤岛，可以自成一体，每个人都是那广袤大陆的一部分。任何人的死亡，使我受到损失，因为我包孕在人类之中。所以别去打听丧钟为谁而鸣，它为你敲响。”在当今社会背景下更是如此，人不能脱离群体生活，不能丧失其社会赋予属性，在社会与他人交往中，肯定会面临着各种的竞争和合作来获得有限的社会资源和世界禀赋，在这些社会活动中不免的会面临着意识到与他人的差别，与分形理论不同的是，并不存在自似性，“谁不知道熵概念就不能被认为是科学上的文化人，将来谁不知道分形概念，也不能称为有知识。”心理学上看来，与他人共同追求某样事物时，不可避免的产生差别，心理活动会剧烈的表达出来，本质上是个人的嫉妒心理和对自我认知映射到他人自身带来的反应。在未达到目标或预想的结果时，个体自觉的进行归因时，会收集周围出现的达到目标的个体进行综合归因，难以回避的是发现对象个体的不可控因素产生偏差时，嫉妒心理便伴随而生。同时，这也是个人的自我完美追求在作祟，要及时更正这种心理必须从结果归因过程出发，加以必须的个人准确认知，和取消敌对态度。</div>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>onenote</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>情绪与心理，不确定性的来源</title>
    <link href="/2024/02/24/02/"/>
    <url>/2024/02/24/02/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<div class='markdown-body'>关于情绪的产生，情绪分为三种，一种是心境，一种是激情另一种是应激反应。心境具有持久和弥散性，而激情则是短促的激烈的情绪，应急则是在紧急情况下身体自主做出的反应，是先于上意识思考的，暂时我们先略去不表。激情会不会转化为心境呢，我想这取决于多种原因，如事件的不确定性，和时效性，以及其影响程度性。不确定性表达的是事件发生的可能的无法准确获取，即可能发生与不可能发生，他通常是介于两者之间的不确定状态。激情是针对一种事件强烈的生理唤醒之后，个体对生理唤醒有准确的认识再结合情景所作出的情绪反应，当事件尚未结束，还有可能发生更糟糕的事情的时候，这时不确定性则会使激情转换为心境。再有就是时效性，即引起情绪产生的事件会不会因时间过去而消散，是不是只是针对当时的情景而产生，若仅仅是一次情绪的爆发，发生后可能并不会转化为心境，而是作为一种情绪回忆储存在大脑中，再经历相同情景后，大脑会提取出当时的记忆以强化或减弱情绪再次发生的可能。再就是影响程度，及事件引起的情绪波动的大小，大起大落往往让人耿耿于怀，心有芥蒂。</div>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>onenote</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>关于文学作品中多重元叙事的思考</title>
    <link href="/2024/02/24/01/"/>
    <url>/2024/02/24/01/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<div class='markdown-body'>有关于文学作品，我们想到的不外乎人物，地点，时间，情节，随着19世纪后各文学流派的井喷式增长，传统式的小说要素开始瓦解，甚至被解构，重构，杂糅所有与一起。我们暂且不去谈论文学风格改变背后的社会因素，工艺革命时期的哲理小说也有体现，不以环境和人物的细致描写，他以人物活动为主线，穿插描写各方面的内容，把叙事，抒情，议论，嘲讽融为一体，表达作家关于政治，法律，道德，文学方面的观点，具有启蒙作用。像是什么批判主义啊，什么魔幻现实主义啊，黑色幽默，超现实主义啊，本文旨在讨论多重元叙事下解构故事情节对小说题材本身所带来的影响。随着弗洛伊德宣称我们的意识只是5%，只是冰山一角。剩下95%的是潜意识，是梦幻，秘境。于是作者们开始推崇纯粹的无意识的精神活动，这是超现实主义的创作背景，稍微一提。超现实主义中的超现实叙事是在梦境里，反现实，反理性，反直觉的，但故事的发展又建立在现实的基本型上，即现实中会发生的事物的混合。忽略任何时间空间，只是叙述一个光怪陆离，奇妙想象的世界。同时包含着多重嵌套，一层接着一层，这让故事的伏笔变得多样丰富，它可以在任意一个嵌套的世界，也可以不存在任何一个嵌套的世界。同时，表现主义和意识流小说的发展，也是目前文学的发展方向的嚆矢，突破事物的外在表象，表现内在世界，用表现取代再现，注重抽象化，变形，在戏剧中运用面具，注重的真幻错杂，使用象征和荒诞的手法。意识流则是着重表现人物的意识流动，展示恍惚迷离的心灵内心世界，象征暗示，内心独白，自由联想为主要特征。R.S.V.P</div>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>onenote</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>关于昆虫的思考</title>
    <link href="/2024/02/23/try/"/>
    <url>/2024/02/23/try/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<div class='markdown-body'>沿着人类与昆虫的关系，逐步了解生活相关的昆虫，昆虫与人类的关系。正如昆虫学家高吉所言，“假如昆虫消失，我们的世界将会坍塌，对此没有任何疑问。”昆虫与人类关系紧密，不管是讨人厌的蚊虫和跳蚤叮咬，还是经由昆虫叮咬传播的致命传染病，疟疾和登革热的传播。每年因为这些致命传染病全世界每年都有数以百万计的人被感染，其中数十万人被夺去生命。还是农田饱受其害的虫灾，人类都饱受其扰。可是昆虫真的对人类百害而无一利了，然而，如果告诉你，如果没有了昆虫的存在，我们每个人几乎都将面临被饿死的风险，那么很快以上所有这些收益都将瞬间变得毫无意义。首先，我们知道全世界超过八成的农作物都是开花植物。为了实现授粉繁殖，这些作物必须经由传粉生物实现授粉的目的。在极少的情况下，风，水或是类似鸟类这样的动物会在无意间帮助完成作物的授粉工作。但在绝大多数情况下，植物传粉的工作是由昆虫完成的：蜜蜂、甲虫、蝴蝶以及蜻蜓。达维多维茨表示：“离开了传粉昆虫，这颗星球上的大多数植物都将消失。”在这样一个没有昆虫的世界中，我们失去的将不仅仅只是一抹绿色。从卡路里数或体积上来看，人类食物的50~90%都直接来自开花植物。这些作物中包括了我们的主粮，如水稻和小麦以及水果和蔬菜。除此之外，开花植物还间接为我们提供了食物——它们作为动物们的食物，而我们又摄入动物的肉类制品——从牛肉到鸡肉以及绝大部分的淡水鱼类。同时，还有很重要的一点，设想没有昆虫的世界，所有死去的动物身体将堆积如山，那些令人闻之欲呕的气味将充斥自然界中，在自然界中充当分解者的角色的不只有微生物，昆虫也充当着重要角色，世界上没有了昆虫的存在，尸体有机物的分解要比平时慢的多。这还仅仅是开始，牛奶和丝绸，这两种在无数的诗歌文学作品中被歌颂赞美过的美好的东西都将不再存在，因为它们都是由昆虫生产出来的。昆虫在我们的世界中必不可少，现在蓬勃发展的昆虫法医学也充分说明了这一点，一千年前的宋慈，法医学鼻祖，就开始有意识的利用昆虫侦破了一个又一个重大案件。现在的植物，观赏园林也离不开这些小家伙的身影。当然人类为了减少昆虫对生产生活的影响也是费了不少功夫，农业昆虫与害虫防治、植物病理学、农药学，都是拜他们所赐。我们对待昆虫应该既斗争又合作，既不让他们侵害人类社会环境，我们也不过分打扰他们的生活空间，互惠互助。自从宇宙诞生了地球，生命从无到有,地球母亲经过了千千万万个日日夜夜才得以诞生，今天活着的每个物种应该说都是从运古走来，这是一个多么艰难漫长的过程，才有了今天色彩斑斓、缤纷多呈的美丽世界。从这个意义上来讲，每个生物能够拥有一份可爱的生命都应感到幸运和幸福。全球物种多如天上的星星，人只是其中一颗，人从来都不是大自然的主宰，全球变暖和环境变化必须让我们引起警觉，正如发表在《Current Biology》杂志上的一篇研究，科学家们发现，由于全球气候变暖，蜘蛛兰和它的传粉者——矿工蜂之间已经失去了良好的同步性。相对花期而言，这些蜜蜂的孵化过早了。人类对自然界的无节制的开发以及对自然界的动物，甚至昆虫，植物造成了影响。近年来，这些情况被越来越多的人所了解，人们也普遍认识到了，保护环境，节约能源，同时，各种可替代能源也在如火如荼的发展，相信我们能同昆虫，同其他古老的物种一起走向美好的未来。</div>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>onenote</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>路旁的叶修</title>
    <link href="/2024/02/23/index/"/>
    <url>/2024/02/23/index/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<div class='markdown-body'>最近一直是一种很闲的状态，身体跟随着心一起漂泊，居无定所。说起来，好久没这样坐下来彻底的解构分析自己的内心了。解构过多也会不免感到空虚，认识到自己只是这样，确实只是这样，有贪欲，有触碰不到的壁垒极限，还有着阴郁黑暗，我认为人是不能完全认识别人的，甚至认识自己也有接触不到的位置。  叶修带给我了很多思考的角度和方面，以主观体验经验的感觉感悟世界，与他的想法不同，我反而认为他是很有想象力和长远视野的人，不过我不会深度的分析一个人，了解的越多，却也以为几个点导致评价的失真，我反感对个人定性评价的行为，定量的成就已经足够恼人心了，我可能不会完全的理解一个人，走进一个人心中，但他抛出的某个想法正中我的心扉时，此时乃是人与人之间的偶然一个，会心一击，这样的交集便以足够了。认识叶修是在中学假期的一个平凡的日子中，是初中还是高中印象也并不深刻了，认识他的时候，他已经快准备要回国了，在直播中看见那个清爽干练的小伙子，平头带着眼镜散发着生人勿近的气息和长发的叶修并不完全是一个气场，当时确实留给我印象的点只有那么多，羡慕他去日本旅游，耳边回想着，“你们有什么想去的地方，告诉我，我带你们一起去”多么善良体贴的大男孩啊，向我们展示他眼中的东京，他眼中的西日暮里，不论是路上的碎碎念，还是朝向东京塔耀眼的阳光都给我留下了很深的印象。最近在上面的心情背景下，又想起了叶修，真的很奇怪，他仿佛是我一个素未谋面的朋友，在我深陷孤独危机时，我总能想起他，他也能陪伴我坐着公交车一起交流（叶修的电台SRJ），带给我他的看法，同样的我也在脑中生成我的看法，我们彼此交换了看法，有时是多么的相似，有时你用带给我不少启发。起初是关于死亡的看法，突然主义到写着写着变成了第二人称，仿佛和叶修对话似的，啊哈哈哈，叶修果然走进我的心里了啊。死后会去哪里呢？你抛出了这个问题，小时候我们的生活社会环境，家庭死亡教育往往告诉我们死后会去天堂，极乐世界等，经历着身边亲人的离去，亲人们撕心裂肺的哭嚎，小的时候或许我们并不知道这意味着什么，大人们抱着我们，告诉我们他们去了很远的地方，没年祭拜的时候捎（烧）给他们需要的东西，聊以慰藉内心。孟子说，不知生，焉知死。叶修却认为，不知死，焉能生。只有我们深刻认识到了死亡意味着什么，我们才能更好的生活。叶修的身世很复杂，家庭关系也很微妙，从他的话语中，再留学前，家庭曾是他活着的依靠，而回国后在一起生活了一段时间，他改变了看法，认为家庭是死亡的障碍。其一  从青涩的声日记到后来SRJ，叶修不止一次的展开了他对社会的失望，世俗的厌恶和充斥着父子矛盾的居地，商品房的违法，集体维权中被收买的抗议领袖，这是他对这个世界的对抗，我也感受到了理想主义者在这个残碎的世界的无奈。其二叶修也深沉的爱着的世界，三岛由纪夫，丰饶之海，同样独孤的生命个体，摄影，艺术，世界的体验，感悟着，思考着，共情着，他说他是一个低生活欲望的人，开心也好伤心也罢不会产生太大的波动，他说他仅有的最后一点能量，也就直能够满足自己的伴侣而已。其三身体的恶化，胡桃夹症，斩断了他感受世界的“唯一”途径，未来也丧失了更多体验生活的可能，喜欢的篮球也很难再次深入接触了。其四太多太多，叶修对于摄影艺术的热爱，对于文字的敏感和对世界深刻的洞察。不断思考，不断的侍奉着内心中的神，行使着朝圣着的步履，一步一步走向了朝圣之路。  完  每逢这般寒冷的刮风日子，我总会想起你。   --- cyber  致敏感细腻 温柔的荒川少年叶修。  愿叶修航海顺利。  假如我是渔夫捕鱼的小船，我会轻轻地用身体让水花溅起来，哗哗作响。然后，水鸟会飞到我的身上，梳理自己光洁的羽毛。这时候，渔夫就高声唱起渔歌，使劲划动船桨，让水声作伴奏。水鸟不再梳理羽毛了，闭上眼睛静静地听着。渔夫边唱渔歌边撒下渔网，小船在湖中央停了下来，此时此刻，时间仿佛也停了下来……  小船的桅杆被风折断了，小船的甲板被水冲垮了，但小船的信心仍在。  </div>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Hello World</title>
    <link href="/2024/02/08/hello-world/"/>
    <url>/2024/02/08/hello-world/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Welcome to My Cyber Room!<br>当你路过一个油漆桶的同时，你也遇到了一片银河。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
